【B1頭條】美聯裁員 中原蝕1億 今次真係股樓齊爆!?

樓市步入嚴冬，本港兩大龍頭代理中原地產及美聯物業，面臨裁員危機。美聯先行向業績最差的100名員工開刀，部份人即時被炒，另外近一半員工須被迫自行放無薪假3個月。中原本月恐蝕逾1億元，為集團歷來虧損最高一個月，該行估計今次樓市嚴冬，恐多達6,000名代理失飯碗。

現有約4,000名代理的美聯率先瘦身，昨向員工發通告，名為「bottom榜放取無薪假期機制」。「bottom榜」是指集團佣金收入最低的100名地產代理，集團已沿用多年。機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人﹔其後55%員工必須自行申請放無薪假期最少三個月。而榜內業績最高35%員工可由主管擔保。

如果呢班員工都買咗樓，咁就有戲睇了

報應不爽

夕陽行業

賺錢時就當人係寶，分得又少
賠錢時就當人係草，抄光曬
當復蘇要人就係咁打黎叫人返去做，又話點好點好，但就比唔起錢
依d公司最好永遠消失，主席同董事會死清光

唔計

班地產狗可以轉行打MMA

基本所有野律師樓做晒都唔明點解要比錢呢班廢柴賺

真人AA係有市場既.係講真心係果區做好多年.多熟客又熟晒果區果D

樓爆先兆
再唔走貨真係玩完

聖誕節就到
大家識做
細個有咩遺憾
大個要做返既

今月蝕一億姐, 呢幾年可能埋單都仲係正數
借d 意炒哂班友仔

冇單開仲白養班契弟咩

股市行先樓市半年 大家自己小心 注意風險
市道開始差既時候 好多工就算唔炒人都會搵少好多

無知一問, 點解龍市都會蝕嘅? 乜唔係有剛需, 150個新移民同大陸紅色資本咩?

放心，好多濕鳩AA狗用呼吸plan上車自己玩埋一份

咁就係每區嘅地膽AA有用
而唔係呢幾間請埋堆讀唔成書嘅MK仔嘅所謂龍頭